% allgemeine Voreinstellungen
% ****************************************************************
\pagestyle{scrheadings}
\KOMAoptions{headsepline=0.5pt}

\xsimsetup{
	aufgabe/template=schule-default,
}

% Dokumentenbezeichnung für Kopfzeile festlegen
% ****************************************************************
\newcommand{\schule@dokumentTypBezeichnung}{Unterrichtsbesuch}

% Kopfzeile festlegen
% ****************************************************************

% Kopf, Innenseite
\ihead{\ifthenelse{\isundefined{\@lehrer}}{}{\@lehrer}}

% Kopf, Mitte
\chead{\ifthenelse{\isundefined{\@lerngruppeKurz}}{%
\ifthenelse{\isundefined{\@lerngruppe}}{}{\@lerngruppe}}%
{\@lerngruppeKurz}}

% Kopf, Außenseite
\ohead{\schule@kopfAussen{\schule@dokumentTypBezeichnung}}

% Fußzeile festlegen
% ****************************************************************

% Seitenzahlen ==> Modul Format
\cfoot{\Seitenzahlen}


% Daten und Titelseite festlegen
% ****************************************************************
\def\besuchtitel#1{\gdef\@besuchtitel{#1}}

\def\lehrer#1{\gdef\@lehrer{#1}}

\def\schulform#1{\gdef\@schulform{#1}}

\newcounter{@weiblich}
\newcounter{@maennlich}
\newcounter{@SuStotal}
\newcommand{\lerngruppe}[4][]{%
    \gdef\@lerngruppe{#2}%
    \setcounter{@weiblich}{#3}%
    \setcounter{@maennlich}{#4}%
    \ifthenelse{\equal{\unexpanded{#1}}{}}{\gdef\@lerngruppeKurz{#2}}%
    {\gdef\@lerngruppeKurz{#1}}%
}

\newcommand{\zeit}[3]{%
    \gdef\@startzeit{#1} \gdef\@endzeit{#2} \gdef\@stunde{#3}%
}

\newcommand{\schule}[1]{%
    \gdef\@schule{#1}
}

\newcommand{\raum}[1]{%
    \gdef\@raum{#1}
}

\AtBeginDocument{
    \setcounter{@SuStotal}{\value{@weiblich} + \value{@maennlich}}
    \begin{titlepage}
        \vspace{4cm}
        \begin{center}
            \textbf{\textsc{\huge Unterrichtsentwurf}} \par
            (\@besuchtitel) \par
            \vspace{4ex} \par
            \textbf{\Titel} \par
        \end{center} \par
        \vfill \par
        \begin{tabular}{ll}
            \ifthenelse{\isundefined{\@lehrer}}{}{Lehrer: & \@lehrer \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@schulform}}{}{Schulform: & \@schulform \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@lerngruppe}}{}{Lerngruppe: & \@lerngruppe \tabularnewline%
                & (\the@SuStotal~\SuS, \the@weiblich~weiblich und \the@maennlich~m\"annlich) \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@datum}}{}{Datum: & \@datum \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@startzeit}}{}{Zeit: & \@startzeit~Uhr -- \@endzeit~Uhr (\@stunde .~Stunde) \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@schule}}{}{Schule: & \@schule \tabularnewline}%
            \ifthenelse{\isundefined{\@raum}}{}{Raum: & \@raum \tabularnewline}%
        \end{tabular}
    \end{titlepage}
}